<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: swbsb | Italo Queiroz]]></title>
  <link href="http://italoqueiroz.github.com/blog/categories/swbsb/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://italoqueiroz.github.com/"/>
  <updated>2014-02-25T19:05:37-03:00</updated>
  <id>http://italoqueiroz.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Italo Queiroz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[#SWBSB - StartUp Weekend Brasília]]></title>
    <link href="http://italoqueiroz.github.com/blog/2014/02/25/number-swbsb-startup-weekend-brasilia/"/>
    <updated>2014-02-25T16:01:00-03:00</updated>
    <id>http://italoqueiroz.github.com/blog/2014/02/25/number-swbsb-startup-weekend-brasilia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/swbsb.gif" alt="swbsb" /></p>

<p>Neste último FDS (21/02 - 23/02) participei do StartUp Weekend Brasília. Uma experência totalmente diferente das que já tinha vivido. Sem contar o network e as mentorias que auxiliaram em muito na definição e execução da ideia.
Para quem não conhece o SWBSB vai uma breve explicação:</p>

<blockquote> 
    <p>
        O Startup Weekend é um evento que dura 54 horas ao longo de um fim de semana onde empreendedores, desenvolvedores, designers e entusiastas se unem para compartilhar idéias, formar equipes e criar startups. É o maior conjunto de eventos de startups do mundo, com edições realizadas em quase 500 cidades em todos os continentes.
    </p>
</blockquote>


<p>Pronto, com a este texto você já deve imaginar o quão intenso é este evento. Escolhi uma startup que dava atenção para Food Trucks (Comidas de rua) aqui de Brasília. Acredito muito que precisamos valorizar nossa cultura regional e ter novas experiências sem precisar gastar milhões em franquias bem sucedidas.</p>

<h3>Valide sua ideia</h3>

<p><img src="/images/validacao.jpg" alt="Validação" /></p>

<p>Um dos aprendizados mais relevantes foi: Se você tem uma ideia, não importa se você acha ela boa ou ruim, vá para rua e valide se realmente irá ter público (cliente). Com a validação da ideia você terá em mãos os indices de público alvo e de rentabilidade (o que agrada muito os investidores). Algo que um amigo me disse foi: Não existe ideia ruim, mas existe ideia mal executada.</p>

<h3>Faça um pitch "matador"</h3>

<p><img src="/images/pitch.jpg" alt="Pitch" /></p>

<p>Outro grande aprendizado foi montar o "<a href="http://www.anjosdobrasil.net/pitch.html">Pitch</a>". Ficou claro que as pessoas podem ser manipuladas e envolvidas pelo apresentador da ideia, mas isso não é fácil, depende muito do seu roteiro e do levantamento do <strong>PROBLEMA</strong> que você está disposto a resolver. Mas isso só se ganha com treinamento e quero levar isso para a vida: Pessoas não compram aplicativos, compram sonhos/soluções.</p>

<p>Segue um passo-a-passo para auxiliar na hora de montar o pitch que me ajudaram muito:</p>

<ul>
<li>Problema</li>
<li>Solução</li>
<li>Marketing</li>
<li>Concorrência</li>
<li>Vendas/Monetização</li>
<li>Realizações</li>
<li>Conclusão</li>
</ul>


<p>Isso pode te ajudar a impactar os seus ouvintes e quem sabe tornar sua ideia um sucesso maior ainda.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
