<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Kinvey | Italo Queiroz]]></title>
  <link href="http://italoqueiroz.github.com/blog/categories/kinvey/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://italoqueiroz.github.com/"/>
  <updated>2014-02-25T19:00:42-03:00</updated>
  <id>http://italoqueiroz.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Italo Queiroz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BaaS - Backend as a service]]></title>
    <link href="http://italoqueiroz.github.com/blog/2013/07/15/baas-backend-as-a-service/"/>
    <updated>2013-07-15T10:54:00-03:00</updated>
    <id>http://italoqueiroz.github.com/blog/2013/07/15/baas-backend-as-a-service</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sempre quando iniciamos um app perdemos muito tempo com o desenvolvimento de componentes, integrações com redes sociais
e modelagem de dados. Sendo que o mais importante é a interface (o que agrada os olhos) e a lógica (o que dá inteligência ao app).
Mas como podemos desenvolver um app de forma fácil e ágil?</p>

<p><strong>Simples, usando o BaaS (Backend as a service).</strong></p>

<p><img src="http://www.optimusmobility.com/wp-content/uploads/2013/04/top_5_mobile_back-end-providers.png" alt="topFiveBaaS" /></p>

<p>O BaaS fornece um armazenamento em nuvens em uma base de dados NoSQL (MongoDB, DynamoDB, etc..), mas não é somente isso,
na grande maioria temos SDK's bem desenvolvidos com componentes robustos como:</p>

<ol>
<li><p><strong>Notificações Push</strong> - Em alguns servidores é possível ter uma análise detalhada dos push enviados. Ex: Quem Recebeu, Quem Abriu.</p></li>
<li><p><strong>Integração com Redes Sociais</strong> - É possível adicionar login com facebook em poucas linhas.</p></li>
<li><p><strong>Serviços de armazenamento de arquivos</strong> - Muitos usam S3 da amazon para otimizar este serviço</p></li>
<li><p><strong>Geoqueries</strong> - É possível montar querys de localização de forma rápida. Ex: Você precisa encontrar pessoas no raio de 1km.</p></li>
<li><p><strong>ACL</strong> - Controle de acesso feita a nível de usuário, perfil, collection (abstração de tabelas NoSQL).</p></li>
<li><p><strong>Aplicativo Offline</strong> - Para app's mobile essa funcionalidade é essencial, ele salva os registros localmente e em alguns SDK's a sincronia é feita automaticamente assim que o app fique online.</p></li>
<li><p><strong>Gestão de usuários</strong> - Cadastro, recuperação de senha, login, envio de email. Tudo pronto.</p></li>
</ol>


<p><img src="http://www.kinvey.com/images/kinvey_backend-as-a-service_mobileecosystem_2100px.png" alt="mobileEcosystem" /></p>

<p>Atualmente na minha startup (com outros amigos) estamos desenvolvendo um app (Web e Mobile) e como sempre a economia nos
gastos é primordial. Foi então que encontramos o parse.com (que em 1 ano de empresa foi comprada pelo Facebook por US$ 85 milhões).
Depois encontramos também StackMob e o Kinvey sendo este o que mais nos agradou. O Kinvey cobra por usuário cadastrado no sistema,
sendo os primeiros <strong>1.000 usuários gratuitos</strong>.</p>

<p>O Kinvey tem um excelente <a href="http://devcenter.kinvey.com/html5/guides/getting-started">tutorial</a>. Faça um
"Hello world!" e veja como isso pode simplificar seu dia-a-dia e auxiliar no desenvolvimento de protótipos, provas de conceito
e tudo isso sem gastar nada.</p>

<h3>Link's</h3>

<ul>
<li><a href="http://www.kinvey.com/">http://www.kinvey.com/</a></li>
<li><a href="https://parse.com/">https://parse.com/</a></li>
<li><a href="https://www.stackmob.com/">https://www.stackmob.com/</a></li>
<li><a href="http://www.optimusmobility.com/2013/04/05/top-5-backend-as-a-service-providers-for-mobile/">http://www.optimusmobility.com/2013/04/05/top-5-backend-as-a-service-providers-for-mobile/</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
